[求救]平時網速極快，一開線上game跌到得8Mbps(down)0.15Mbps(up)

求救，我最近轉咗快HKBN plan, 1000M。因為舊router上限得300M所以買咗新router Tp-link Archer AX10。
以下為正常網速，有speedtest同ofca

原本好地地咩事都冇，有日突然打機時手賤check speedtest就發現咗跌到得...

利申，所有線上game如：R6,CSGO,LoL,Apex(淨開客戶端origin都係)，都係仆街。但係只要唔開聯網就跑到上800Mbps。
咁小弟我就上網睇睇發生咩事會咁啦，明明轉plan前電腦一直都冇事。所以連網卡都update咗去最新驅動，連modem連由師傅換咗個新嘅。奇怪嘅係，電腦一跌，小弟家中其他裝備都仲係上到300Mbps(圖為小弟嘅poco f1手機)
電腦型號：Lenovo Legion Y740 17" (81HH000FHH)
(17.3吋Full HD / i7-8750H / 32GB DDR4 RAM / 512 GB SSD + 1 TB HDD / NVIDIA GeForce RTX 2080 8GB)
有冇Ching幫到小弟，跪求搭救

開左QoS

小弟我試過啦，用tether無論set 電腦係高優先度定熄QoS都係咁

用TP-link仲夠膽上連登講

Tp-link

直插HKBN 隻垃圾 Router 試下?

用TP-link有咩問題？
求教

我無論插lan入router 定modem都係咁

見到了
咁唔買都買咗啦 Ching
原來想還買totolink AC2600 但係走咗幾間都賣曬
屋企人見用開Tp-link所以就照揀咗Tp-link

有冇人救到小弟我

又用TP-Link又用Lenovo
咁鍾意支那點解唔上貼吧問
btw，係咪開咗Lenovo Nerve Sense個Network Priority

Reference:

對唔住呀
係我衰仔，我上部電腦用咗8年，心急想換電腦，又冇上嚟睇bad list
btw 解決咗啦，多謝你呀Ching

結果好咗廿日左右，依家Lenovo Nerve Sense都熄咗Network Priority,但係一開驚又變返8Mbps同上載0.1Mbps